<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Добро пожаловать! on обитатели дельфинария</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Добро пожаловать! on обитатели дельфинария</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Дельфины</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/dolphin/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/dolphin/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;животные-в-дельфинарии&#34;&gt;Животные в дельфинарии&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;В дельфинарии содержат множество животных таких как дельфины, морские котики, морские львы, моржи и белухи. Также в дельфинариях могут содержать пятнистых дельфинов, серых китов, ложных косаток, китов-лоцманов и других животных.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;дельфины&#34;&gt;Дельфины&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Дельфин — это водное млекопитающее из клада зубатых китов (Odontoceti). Дельфины относятся к семействам Delphinidae (океанические дельфины), Platanistidae (индийские речные дельфины), Iniidae (речные дельфины Нового Света), Pontoporiidae (дельфины солоноватых вод) и, возможно, вымершему семейству Lipotidae (байцзи, или китайский речной дельфин). Существует 40 современных видов дельфинов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Моржи</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/walrus/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/walrus/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;морж&#34;&gt;Морж&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Морж (лат. Odobenus rosmarus) — вид морских млекопитающих, единственный современный вид в семействе моржовых парвотряда ластоногих.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Взрослый морж легко узнаваем по своим видным бивням.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Морж — один из крупнейших представителей ластоногих, по размерам тела среди ластоногих уступает лишь морским слонам. Ареалы этих видов не пересекаются, то есть морж является крупнейшим из ластоногих в своей среде обитания.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Зимнее плавание в России называется «моржеванием».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В 2008 году по инициативе Всемирного фонда дикой природы (WWF) утверждён День моржа, который отмечается ежегодно 24 ноября.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Морские котики</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/navy-seals/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/navy-seals/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;морские-котики&#34;&gt;Морские котики&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Морски́е ко́тики (лат. Arctocephalinae) — традиционно выделявшееся подсемейство ушастых тюленей. Согласно молекулярно-генетическим данным, некоторые морские котики более связаны с морскими львами (Otariinae), чем с другими морскими котиками, что делает оба этих подсемейства парафилетическими (искусственными) группами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Морские львы</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sea-lions/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sea-lions/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;морские-львы&#34;&gt;Морские львы&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Морски́е львы (лат. Otariinae) — традиционно выделявшееся подсемейство ушастых тюленей. Согласно молекулярно-генетическим данным, некоторые морские львы более связаны с морскими котиками (Arctocephalinae), чем с другими морскими львами, что делает оба этих подсемейства парафилетическими (искусственными) группами. Самец морского льва обычно весит 300 кг, и вырастает до 3 м. в длину. Самки значительно мельче — в среднем 100 кг при длине тела 1,8 м. Сивуч (или северный морской лев), один из видов морских львов, может вырастать до 3 м. и достигать веса в 1000 кг. Средняя продолжительность жизни — 20-30 лет. Морские львы потребляют большое количество пищи за раз — около 5-8 % от собственного веса.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
